<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.1">Jekyll</generator><link href="http://www.skdworp.be/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://www.skdworp.be/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-04-25T15:02:59+02:00</updated><id>http://www.skdworp.be/</id><title type="html">Dworpse Schaakkring</title><author><name>Dworpse Schaakkring</name></author><entry><title type="html">Toppie, toppie, toppie!</title><link href="http://www.skdworp.be/2016/12/04/ni-r5-verslag-geert/" rel="alternate" type="text/html" title="Toppie, toppie, toppie!" /><published>2016-12-04T00:00:00+01:00</published><updated>2016-12-04T00:00:00+01:00</updated><id>http://www.skdworp.be/2016/12/04/ni-r5-verslag-geert</id><content type="html" xml:base="http://www.skdworp.be/2016/12/04/ni-r5-verslag-geert/">&lt;h2 id=&quot;voorspel&quot;&gt;Voorspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Winst tegen Temse 2 zou ons een zorgeloze winterslaap garanderen. De prognose is wel dat deze clash der titaantjes alle kanten uit kan. Temse 2 en Dworp hebben net evenveel match- en bordpunten. De Waaslanders blazen dit seizoen ook warm en koud. In ronde 2 kregen ze een 0-6 pandoering om de oren, een ronde later sloegen ze terug en blikten Europchess met 0,5-5,5 in. De samenstelling van het team kan sterk wisselen en hangt allicht af van de beschikbaarheden voor Temse 1. On verra.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-ontmoeting&quot;&gt;De ontmoeting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Het eerste punt haalde &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Diederik&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met wit op bord 5 binnen. In een Spaanse partij kwam hij al snel veel beter te staan en die lijn werd in het middenspel stijlrijk doorgetrokken. Een ‘blote’ zwarte koning, open lijnen, materiaalvoordeel… De Temsenaar verloor ‘zijn broek en zijn bretellen’ en de boeken konden toe. Een blitz-start: 1-0 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op het topbord leverde &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Serge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met wit eveneens een knalprestatie. De reputatie van onze topspeler snelde hem allicht vooruit want zwart -nochtans niet de eerste de beste- speelde erg angstig. In een Engelse opening stelde hij al zijn stukken zo defensief mogelijk op. Met een stukoffer dacht zwart zijn vel nog te redden maar dat was buiten de waard, in casu Serge, gerekend. Met een fijn tussenzetje creëerde hij uitstekende mogelijkheden die wit vervolgens ook netjes wist te verzilveren. Mooi en al meteen 2-0 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minder goed verging het &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kjell&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 2 met zwart. Na vier remises in de vorige vier rondes moest hij in de Waaslandse witspeler zijn meerdere erkennen. Zijn verzet was nochtans heldhaftig maar het liep al mis in de Spaanse opening. Hardnekkige tegenstand en knokken konden niet baten, in het middenspel was het kalf voorgoed verdronken. “Dringend nieuwe openingen gaan blokken”, was Kjell zijn commentaar. Dichter bij de waarheid is dat Kjell op dit sterke tweede bord uitstekend zijn streng trekt en een goede buffer vormt. Dat laat de lagere borden toe te scoren. 2-1 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op het laatste bord stond &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Walter&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met zwart moeilijk van bij het begin. Wit slaagde er ook in zijn positionele voordeel om te zetten in een pluspion. Daarbij moest hij –in een eindspel met twee torens en een dame- echter wel druk toestaan. Bovendien, intrinsiek is onze man een (Elo-)klasse beter. Dat besefte de Waaslander blijkbaar ook want hij bood remise aan. Het aanbod werd vriendelijk maar kordaat afgeslagen. Terecht, elk foutje wordt in dergelijke stelling afgestraft en Walter had er met reden vertrouwen in. Een overwinning van de volhardendheid. Meteen hadden we al minstens een matchpunt. 3-1 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert V.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met zwart op bord 4 had het in een Franse opening een hele partij lang moeilijk. Van de opening naar het middenspel: het bleef knokken en uitkijken. De witspeler, een telg uit de bekende schaakfamilie Barbier, speelde de beste zetten maar verbruikte daarbij ook zeeën van tijd. Dat wreekte zich in de slotfase waar hij enkele keren minder goed voortging. Met verlies van de partij tot gevolg. Ha, komt dat tegen: een Barbier de baard afgedaan! Ook de ploegoverwinning was binnen. 4-1 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meteen was de uitslag van de laatste ontmoeting, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert M.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met wit op bord 3, van minder belang. Voor de kenners: de opening was een Zwolle in het Catalaans. Van in de opening liep het minder voor Geert M. Hij verloor al snel een stuk maar bleef wel vechten en knokken. Richard Leeuwenhart. Ondanks de materiële achterstand leken er op een bepaald moment toch tegenkansen te ontstaan: wit creëerde een vrijpion. Finaal mocht het echter niet baten, de Temsenaar bleef secuur voortzetten en haalde een punt binnen. Eindstand: 4-2 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;naspel&quot;&gt;Naspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Een klein hoeraatje voor onszelf. Hiermee zijn we na vijf ronden en nog voor de winterstop met vijf matchpunten al quasi zeker van een verlengd verblijf in derde afdeling. We staan nu gedeeld zesde, midden in het pak, en op slechts twee punten van plek drie. Hier en daar nog eens scoren plus een beetje mazzel in de zes resterende rondes en we kunnen zelfs lonken naar een mooie ereplaats (Enfin, gelieve het zweefvliegtuig aan de grond te houden). Wellicht jammer voor ons dat de winterstop eraan komt, net nu we in de winning ‘mood’ zijn. Fijne eindejaarsfeesten!&lt;/p&gt;</content><author><name>Geert</name></author><category term="ni" /><summary type="html">Voorspel Winst tegen Temse 2 zou ons een zorgeloze winterslaap garanderen. De prognose is wel dat deze clash der titaantjes alle kanten uit kan. Temse 2 en Dworp hebben net evenveel match- en bordpunten. De Waaslanders blazen dit seizoen ook warm en koud. In ronde 2 kregen ze een 0-6 pandoering om de oren, een ronde later sloegen ze terug en blikten Europchess met 0,5-5,5 in. De samenstelling van het team kan sterk wisselen en hangt allicht af van de beschikbaarheden voor Temse 1. On verra.</summary></entry><entry><title type="html">Met de hakken over de sloot</title><link href="http://www.skdworp.be/2016/11/28/ni-r4-verslag-geert/" rel="alternate" type="text/html" title="Met de hakken over de sloot" /><published>2016-11-28T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-28T00:00:00+01:00</updated><id>http://www.skdworp.be/2016/11/28/ni-r4-verslag-geert</id><content type="html" xml:base="http://www.skdworp.be/2016/11/28/ni-r4-verslag-geert/">&lt;h2 id=&quot;voorspel&quot;&gt;Voorspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soignies, laatste in de stand met nul punten, kreeg in de drie voorgaande ronden telkens een 5-1-pandoering. Zelf moeten we natuurlijk ook niet te hoog van de toren blazen met amper één op zes. En dus was winnen cruciaal. Elo-gewijs waren we trouwens ook favoriet. Helaas, kost wat kost moeten scoren, zet ook extra druk natuurlijk.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-ontmoeting&quot;&gt;De ontmoeting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Op bord 1 was het pleit snel beslecht. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Serge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; stond met zwart van meet af aan goed na een blunder (dixit Serge) van zijn tegenstander. Hij had alle open lijnen, zowel voor torens als lopers en met een korte versus een lange rokade ging de aanval op de witte koning erg hard. Erop en erover. Serge kwam, zag en overwon. 0-1 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op het tweede punt was het langer wachten. Het kwam er, met de nodige mazzel op bord 4. Met wit kwam &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert V.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; zwaar onder Koningsindische druk. Gelukkig wel met enige materiële compensatie. Na het nodige gerommel op het midden van het bord won zwart uiteindelijk alle materiaal terug. Toen niemand –en zeker de zwartspeler niet - het nog verwachtte, zorgde een frisse slotcombinatie toch nog voor een onverhoopt punt. 0-2 alweer voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nog anderhalf punt uit vier matchen. Dat zou moeten lukken. En toch. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Filip&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 5 was met wit in een solide partij alvast goed voor een halfje. In een damepion-opening  genoot hij met volle teugen van een sterk paard. Keerzijde was wel dat de tegenstander dat compenseerde met… een sterk paard. De partij kabbelde rustig verder zonder dat één van beide spelers veel uitgesproken kansen kreeg. Kortom, een meer dan verdiend halfje. 0,5-2,5 voor nog maar eens de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tot zover het goede nieuws. Want op bord 5 had &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Walter&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met zwart in een Siciliaanse partij en in een iets te romantische bui, erg optimistisch zijn pionnen in de strijd gegooid. Hij kreeg meteen lik op stuk, de tegenstander creëerde twee vrijpionnen die enkel te stoppen waren mits het offeren van een paardje. Ondanks hardnekkig verzet en veel inzet viel het kalf niet meer te redden. 1,5-2,5 (gelukkig nog altijd) voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En toen begon het nagelbijten. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kjell&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 2 kwam met wit schitterend uit de opening.  Het leek erop dat hij er, zoals op bord 1, op en over zou gaan. Helaas, pindakaas. Na zijn catastrofaal begin verdapperde de zwartspeler, bood taai weerstand en uiteindelijk zag Kjell zijn correct geofferde pion uit de opening niet meer terug. Wel kwam de remise nooit in gevaar (ongelijke lopers) maar iedereen was het erover eens: hier had meer in gezeten. 2-3 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dan beten we nog veel meer en nog veel langer op onze nagels. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert M.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; had met zwart op bord 3 een hele partij lang een mooi gelijkopgaande stelling. Het resulteerde in een toreneindspel waarvoor het woord remise is uitgevonden. Alleen, Geert had nog maar luttele minuten op de klok. Het leek erop dat de tegenstander die tijdshandicap ten volle wou uitbuiten, hij bleef maar doorspelen. Niet ten onrechte natuurlijk, in geval van winst was het 3-3. Zover kwam het gelukkig voor ons niet. Plots stelde de Soignies-enaar (of hoe noem je een inwoner van Soignies?) zelf remise voor. Sportief! Half punt, game en match! 2,5-3,5 voor de ‘goei’. Oef, opdracht volbracht!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;naspel&quot;&gt;Naspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Door deze overwinning staan we nu drie punten voor de eerste degradatieplaats. Het geeft even ademruimte en dat was meer dan nodig. Zondag is het thuis tegen Temse 2 en zij hebben krek evenveel punten als wij. Als we winnen, gaan we fluitend de winterstop in. Mannen! Smeer allemaal jullie benen maar al in.&lt;/p&gt;</content><author><name>Geert</name></author><category term="ni" /><summary type="html">Voorspel Soignies, laatste in de stand met nul punten, kreeg in de drie voorgaande ronden telkens een 5-1-pandoering. Zelf moeten we natuurlijk ook niet te hoog van de toren blazen met amper één op zes. En dus was winnen cruciaal. Elo-gewijs waren we trouwens ook favoriet. Helaas, kost wat kost moeten scoren, zet ook extra druk natuurlijk.</summary></entry></feed>
