<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.1">Jekyll</generator><link href="http://www.skdworp.be/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://www.skdworp.be/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-04-25T15:10:43+02:00</updated><id>http://www.skdworp.be/</id><title type="html">Dworpse Schaakkring</title><author><name>Dworpse Schaakkring</name></author><entry><title type="html">Vechtlust, kampzwijnen en een konijnenpootje</title><link href="http://www.skdworp.be/2017/03/13/ni-r9-verslag-geert/" rel="alternate" type="text/html" title="Vechtlust, kampzwijnen en een konijnenpootje" /><published>2017-03-13T21:05:23+01:00</published><updated>2017-03-13T21:05:23+01:00</updated><id>http://www.skdworp.be/2017/03/13/ni-r9-verslag-geert</id><content type="html" xml:base="http://www.skdworp.be/2017/03/13/ni-r9-verslag-geert/">&lt;h2 id=&quot;vooraf&quot;&gt;Vooraf&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Niet minder dan definitieve zekerheid over het behoud in derde afdeling is de inzet vandaag. Eerst wel een aardig eindje autorijden naar grensgemeente Brasschaat. Een stevige club die volop profiteert van zijn ligging om sterke Nederlandse schakers te rekruteren. Helemaal gerust waren we er dus niet op. Want ondanks zijn lage klassement is het tweede team van Brasschaat geen zwak broertje.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-ontmoeting&quot;&gt;De ontmoeting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Deze keer konden de stukken op bord 4 al snel terug de doos in. Met wit verloor &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert V.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; helaas vrij kansloos. Verdomme, het kneusje van de ploeg. Verrast in de opening om vervolgens in een zuivere ‘Wild West’ terecht te komen met een witte koning in het midden versus een slecht ontwikkelde zwarte stelling. Helaas is de zwarte dame dodelijk efficiënt. In combinatie met een onzuiver rekenende witspeler zorgt dit al snel voor een eerste (en naar achteraf bleek gelukkig enige) nul. De goei staan 0-1 achter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al leek het erop dat mijn zwakke spel de anderen nog meer motiveerde om het onderste uit de kan te halen. Op bord 5 heeft &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Frank&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; er duidelijk zin in en &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kjell&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; had weer een goed voorgevoel. Het resultaat? Een bizar spelletje schaak waarin Frank op het eerste gezicht niet over de beste papieren beschikt. Schijn bedriegt, zijn stelling wordt beter en beter met actief stukkenspel tegen een pion. En plots geeft de tegenstander een stuk weg en klaart de hemel helemaal op. Het eerste volle punt van Frank sinds februari 2016! De stand is weer gelijk. 1-1&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Serge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 1 heeft al vanuit de opening een keurige stelling met een pion meer - tegen een jongetje van 13, weliswaar met 2.150 Elo. Even later wint Serge nog een tweede pion. Tegelijk dreigt de tegenstander wel de dame in te sluiten. Omdat we de punten broodnodig hebben, doet Serge een dappere poging om drie keer dezelfde stelling te vermijden. Hij offert warempel zijn dame tegen stuk en toren! Maar in hoge tijdnood van de Brasschatenaar kiest ons eerste bord toch maar eieren voor zijn geld. Remise. Goed geprobeerd! 1,5-1,5. Het blijft spannend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op bord 2 heeft Kjell met wit wel een pion minder, maar hij heeft duidelijk compensatie. De zwartspeler staat totaal onderontwikkeld en Kjell heeft goeie kansen. Vooral ook omdat de Brasschatenaar in hoge tijdnood geraakt. Uiteindelijk maakt onze man het zeer koelbloedig af. Oef! We komen voor het eerst op voorsprong. 1,5-2,5. Nog een punt te gaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De man van de match zat in Brasschaat ongetwijfeld aan bord 6. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Diederik&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; had de pech tegen een telg uit het roemrijke geslacht der Beukema’s te moeten spelen. Diederik knokt voor wat hij waard is maar verliest toch twee pionnen. Torens eraf en nog een waterkans op remise in een eindspel met ongelijke lopers. Maar dan! Het wonder is geschied. De jonge Beukema wil absoluut winnen en krijgt het deksel alsnog op de neus. Weinig ‘beuke’ en veel ‘ma’ roepen dus… Game, set en match. Diederik is matchwinnaar, dankzij hem is behoud in derde een zekerheid. 1,5-3,5. Waar is da feestje? Hier is da feestje!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ondertussen had voorzitter &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Eric&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert M.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 3 wel gesommeerd om door te spelen. Dat was nodig gezien de dubieuze stelling van Diederik. En ook omdat Geert gewoon heel goed staat, weliswaar met een pion achter maar wel met veel druk. Geert M. slaagt erin de torens op de tweede lijn te krijgen en zijn pion terug te winnen. Eenvoudig uitmaken, is er wel niet bij en dus is remise een logische uitslag. Eindstand 2-4 voor de goei. Opdracht volbracht.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;naspel&quot;&gt;Naspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Het heeft er een tijdlang slecht uitgezien in het verre Brasschaat. Maar ‘elk nadeel heb se voordeel’ en na de catastrofe op bord 4 kreeg het hele team vleugels. Dat gecombineerd met een konijnenpoot - hadden we in deze competitie nog niet al te vaak bij - zorgde voor een puik resultaat tegen een op papier evenwaardige tegenstander (elo-gemiddelde 1960, wij 1954). Degraderen kan niet meer. In de laatste twee ronden staan de laatste (Brussels) en nummer 8 (Wetteren) uit de stand op het programma. De toekomst oogt zonnig!&lt;/p&gt;</content><author><name>Geert</name></author><category term="ni" /><summary type="html">Vooraf Niet minder dan definitieve zekerheid over het behoud in derde afdeling is de inzet vandaag. Eerst wel een aardig eindje autorijden naar grensgemeente Brasschaat. Een stevige club die volop profiteert van zijn ligging om sterke Nederlandse schakers te rekruteren. Helemaal gerust waren we er dus niet op. Want ondanks zijn lage klassement is het tweede team van Brasschaat geen zwak broertje.</summary></entry><entry><title type="html">Gesneuveld op het veld van eer</title><link href="http://www.skdworp.be/2017/02/19/ni-r8-verslag-Geert/" rel="alternate" type="text/html" title="Gesneuveld op het veld van eer" /><published>2017-02-19T22:32:31+01:00</published><updated>2017-02-19T22:32:31+01:00</updated><id>http://www.skdworp.be/2017/02/19/ni-r8-verslag-Geert</id><content type="html" xml:base="http://www.skdworp.be/2017/02/19/ni-r8-verslag-Geert/">&lt;h2 id=&quot;vooraf&quot;&gt;Vooraf&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na een mindere prestatie in de vorige ronde gingen we op zoek naar eerherstel. Het zou geen sinecure worden tegen het sterke Pantin dat aantrad met een ploeggemiddelde van 2082 Elo. Maar goed, niets te verliezen en niet bang. Elk halfje is meegenomen. Bovendien had alvast Kjell een goed voorgevoel: het ging de dag van Frank worden.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-ontmoeting&quot;&gt;De ontmoeting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tja, wat zullen we zeggen? Bord 1 was traditiegetrouw het eerste klaar. Geen verrassing. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Serge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; schroefde in ijltempo een 18-tal zetten theorie (neem ik aan) op het bord waarna de tegenstander in een ongeveer gelijkstaande stelling remise aanbood. Aangenomen. En zoals vrijwel elke ronde is het dan onduidelijk of we op bord 1 nu een halfje gewonnen of verloren hebben. 0,5 voor de goei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verrassend vlug volgde bord 2. Helaas niet met positief nieuws. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kjell&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; haalde in een Benoni een pluspion binnen. Al snel bleek die echter vergiftigd. Het had gekund maar de witte stukken stonden wel erg passief. Rokade kon nog net al hielp er daarna geen lieve moederen meer aan. De stelling was niet te houden. De goei in het verlies, nog steeds maar 0,5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Eric&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 6 maakte deze ronde zijn interclub-debuut van dit seizoen. Tegen een sterke tegenstander is dat natuurlijk een zeer ondankbare opgave. Met wit speelde hij echter een erg keurige partij, Koningsindisch met f3. De aanval is de beste verdediging, het hele spelletje lang had Eric goeie kansen. Het heeft echter niet mogen zijn, een ongeluk zit in een klein hoekje. Dc7 was wellicht de verliezende zet. Nog steeds maar 0,5 voor de goei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna haalde &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert V.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 3 gelukkig nog een halfje binnen met de zwarte stukken. De witspeler opteerde voor een damepion maar zette die opening en het vroege middenspel wel erg bizar verder. Zwart profiteerde, kreeg volop spel en uiteindelijk een beter eindspel. Daarin werd een remise-aanbod -ondanks de lichtjes betere stelling- snel aangenomen. Het kalf is daarmee wel al verdronken, de goei hebben 1 op 4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Filip&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 5 maakte geen grote fouten. Hij hield dan ook lange tijd stand al werd hij toch langzaam in de verdrukking gespeeld. Het resulteerde in een lastig toreneindspel. Daarin veroverde zijn tegenstander eerst een pionnetje en finaal de partij. Jammer, er had meer ingezeten en dat zou zeker verdiend geweest zijn. Nog steeds maar 1 voor de goei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dan begon het lange wachten op &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Frank&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Hij kreeg een sterke aanvalsstelling, ging dan wellicht iets te passief acteren maar zag zijn spel finaal toch beloond met een florissante, kansrijke stelling. Met een toren en twee pionnen tegen loper plus toren bleef het evenwel zeer moeilijk manoeuvreren. Ondanks tijdnood maakte de Pantin-speler geen fouten meer. Wel integendeel, Frank verloor zijn twee pluspionnen. Het halve punt kwam gelukkig niet meer in gevaar. 1,5 uit 6 haalden de goei deze keer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;naspel&quot;&gt;Naspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Het heeft er nimmer ingezeten en dat was tegen een straffe tegenstander ook geen oneer. En aangezien we nooit op punten gerekend hadden, was de ontgoocheling achteraf ook niet al te groot. Bovendien, hoera, hoera, hoera: Frank heeft een lange negatieve reeks eindelijk doorbroken en een halfje gescoord (congrats!). Een positieve noot om te eindigen dus en nu op naar de volgende ronde. Winst tegen Brasschaat 2 is dan een haalbare kaart.&lt;/p&gt;</content><author><name>Geert</name></author><category term="ni" /><summary type="html">Vooraf Na een mindere prestatie in de vorige ronde gingen we op zoek naar eerherstel. Het zou geen sinecure worden tegen het sterke Pantin dat aantrad met een ploeggemiddelde van 2082 Elo. Maar goed, niets te verliezen en niet bang. Elk halfje is meegenomen. Bovendien had alvast Kjell een goed voorgevoel: het ging de dag van Frank worden.</summary></entry><entry><title type="html">Slordig smossen met kansen en nodeloos puntenverlies</title><link href="http://www.skdworp.be/2017/02/13/ni-r7-verslag-geert/" rel="alternate" type="text/html" title="Slordig smossen met kansen en nodeloos puntenverlies" /><published>2017-02-13T21:30:08+01:00</published><updated>2017-02-13T21:30:08+01:00</updated><id>http://www.skdworp.be/2017/02/13/ni-r7-verslag-geert</id><content type="html" xml:base="http://www.skdworp.be/2017/02/13/ni-r7-verslag-geert/">&lt;h2 id=&quot;voorspel&quot;&gt;Voorspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bij winst in onze thuismatch tegen de Eurocraten uit Brussel is behoud in derde afdeling zo goed als verworven. Ongetwijfeld dacht de tegenstander hetzelfde. Beide teams staan immers met evenveel punten zij aan zij in de rangschikking. Aan elkaar gewaagd heet dat dan en dat maakt een pronostiekske natuurlijk moeilijk. Een gelijkspel ligt het meest voor de hand, al blijft het natuurlijk een dubbeltje op zijn kant.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-ontmoeting&quot;&gt;De ontmoeting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Het klinkt eentonig maar ook in deze ontmoeting was &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Serge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; het eerste klaar. En wederom eindigt hij met punten. In een Engelse partij heeft onze man in eerste instantie de beste papieren. Maar wat mindere voortzettingen zorgen ervoor dat hij in de eindstelling uiteindelijk wellicht blij mag zijn met het halve punt. Of we daar als ploeg ook blij mee moeten zijn, was op dat moment nog niet duidelijk. Hoe dan ook: het eerste halfje is binnen. 0,5 voor de goei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op bord 6 zit deze keer &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Diederik&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, meteen goed voor een vol punt. Toch ging het niet van een leien dakje. In de opening speelde Diederik naar eigen zeggen onnauwkeurig. Zijn tegenstander kreeg daardoor een overweldigende aanval. Dat ging echter gepaard met een enorm tijdverbruik. Door actief te verdedigen, slaagde Diederik erin af te wikkelen naar een beter eindspel. In blijvende tijdnood van de tegenstander - regelmatig onder de 30 seconden - zette hij dat eindspel vrij gemakkelijk om in een vol punt. 1,5 voor de goei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kjell&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 2 had zijn konijnenpoot bij deze keer. In de opening kon zijn tegenstander een stuk winnen maar dat zag hij niet. Het gevolg was een zeer onduidelijke stelling. De witspeler stond daarin zonder twijfel beter maar wel achter in ontwikkeling. Kjell speelde het geslepen en met enige medewerking van de tegenstander kan hij op straffe van mat fraai de dame winnen. Opdracht volbracht, punt binnen. Na vijf remises en één nederlaag de eerste IC-overwinning van Kjell. Bravo! 2,5 voor de goei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nog een half punt hebben we nodig om gelijk te spelen. Helaas hadden de beide Geerten blijkbaar besloten om broederlijk ten onder te gaan. Iets in het leidingwater misschien? &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert V.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 4 was eerst aan de beurt in een nochtans veelbelovende Franse stelling. En dat tegen een broekje van 17 met 1885 Elo en een 3/3-interclubscore, zo wist &lt;strong&gt;&lt;em&gt;voorzitter Eric&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; vooraf te melden.  Het moet gezegd: hij speelde zeer sterk. Mijn fout was allicht dat het doorzetten van e5  - cruciaal in het Frans - op een suboptimaal moment gebeurde. Daarna was het kalf verdronken. Zeer jammer. Nog steeds 2,5 voor de goei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een bord hoger, op 3 dus, hield &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert M.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; lange tijd met de vingers in de neus stand in een gelijkopgaande stelling. Spijtig genoeg speelt ook de tijd mee. En in tijdnood blunderde Geert. De partij redden, zat er niet meer in. Jammer, jammer. 2,5 gelijk voor de goei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dworps hoop in bange dagen lag dus bij &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Frank&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 5. Helaas tastte hij van in de opening flink mis. Na acht zetten was stukverlies een feit. Frank vocht wel als een (Vlaamse) leeuw en kon met twee pionnen tegen een paard lange tijd de indruk wekken dat hij de zaak nog kon redden. Jammer genoeg verloor de tegenstander zijn koelbloedigheid en geduld niet. Finaal haalde de man van Europchess dus het volle pond binnen. Het mocht met andere woorden niet zijn: de goei verliezen met 2,5-3,5.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;naspel&quot;&gt;Naspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Verdorie toch. Deze ontmoeting hadden we nooit mogen verliezen. De mindere ploeg waren we zeker niet en kansen kregen we in overvloed. Denk dat we (ik zeker) onze ‘cool’ een beetje kwijt waren. Grrrrr, grrrr en nog eens grrrr! De belangrijkste match is echter de match na de nederlaag. Maar dat ligt deze keer toch wat moeilijk. De tegenstander in de volgende ronde is immers het stevige Pantin dat net Brasschaat 2 met 6-0 inblikte. Met de hete adem van de staartploegen in onze nek zullen we hoe dan ook toch nog hier en daar een puntje moeten sprokkelen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Geert</name></author><category term="ni" /><summary type="html">Voorspel Bij winst in onze thuismatch tegen de Eurocraten uit Brussel is behoud in derde afdeling zo goed als verworven. Ongetwijfeld dacht de tegenstander hetzelfde. Beide teams staan immers met evenveel punten zij aan zij in de rangschikking. Aan elkaar gewaagd heet dat dan en dat maakt een pronostiekske natuurlijk moeilijk. Een gelijkspel ligt het meest voor de hand, al blijft het natuurlijk een dubbeltje op zijn kant.</summary></entry><entry><title type="html">Zwaargewicht</title><link href="http://www.skdworp.be/2017/02/05/kk-r6-verslag-diederik/" rel="alternate" type="text/html" title="Zwaargewicht" /><published>2017-02-05T00:00:00+01:00</published><updated>2017-02-05T00:00:00+01:00</updated><id>http://www.skdworp.be/2017/02/05/kk-r6-verslag-diederik</id><content type="html" xml:base="http://www.skdworp.be/2017/02/05/kk-r6-verslag-diederik/">&lt;p&gt;In ronde 6 van het klubkampioenschap speelde vrijdag 10 man. Ook al sta ik niet gekend om mijn vlotte schrijfstijl, ik wil toch proberen om deze historische avond met een klein verslagje te eren.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.skdworp.be/images/kk1617/r6_diederik_spelers.jpg&quot; alt=&quot;foto spelers&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het “zwaargewicht” van de club geraakt zelfs niet op de foto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los van de mooie foto zijn er ook een aantal mooie stellingen op het bord gekomen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We beginnen met &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Bob - Yves&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; waar Yves in de hyperscherpe fried liver attack van het tweepaardenspel reeds na Pxf7 op zichzelf was aangewezen. Hij vond de juiste zetten maar gebruikte hiervoor enorm veel tijd, wat hem uiteindelijk de partij kostte. Bob doet hiermee een gouden zaak in de onderste regionen van het klassement door zijn eerste punt te scoren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.skdworp.be/images/kk1617/r6_diederik_stelling_1.png&quot; alt=&quot;stelling 1 fen: r1bqkb1r/ppp2Npp/2n5/3np3/2B5/8/PPPP1PPP/RNBQK2R b KQkq - 0 6&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stelling na 6.Pxf7!? (fried liver attack)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Walter - Serge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; heb ik niet echt gevolgd. Dus vergeef mijn summiere samenvatting. Er was een klein “touché” incident zonder veel erg voor het verdere verloop van de partij. In een redelijk complex toreneindspel stelde Serge uiteindelijk remise voor. Volgens Walter had hij de beste kansen en stond hij misschien zelfs gewonnen, maar hij nam toch het zekere voor het onzekere en aanvaarde het remisevoorstel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Stijn - Peter&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; was eveneens een spannende partij die uiteindelijk in remise dreigde te verzanden. Een kleine onnauwkeurigheid van Stijn leverde onderstaande stelling op waar Peter de juiste “breekzet” vond.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.skdworp.be/images/kk1617/r6_diederik_stelling_2.png&quot; alt=&quot;stelling 2 fen: 8/p1p5/2k1p3/2P1Pppp/2K4P/P4PP1/8/8 b - - 0 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwart speelt 1…f4! en ook al kan wit na 2.g4 hxg4 3.h5 eveneens promoveren, toch staat zwart volledig gewonnen. Peter haalde na secuur spel het volle punt binnen. Een goede les voor Stijn!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In de partij &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Diederik - Geert&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; werd er door beide spelers nogal slordig gespeeld in de opening en het vroege middenspel. Dat resulteerde eerst in snel pionverlies van Diederik, maar na enkele mindere zetten van Geert in een stelling waar zwart moest vechten voor gelijkspel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.skdworp.be/images/kk1617/r6_diederik_stelling_3.png&quot; alt=&quot;stelling 3 fen: bn6/4kpp1/p1p1p2p/N7/P1pP4/4P3/2B1KPPP/8 w - - 0 1&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In bovenstaand stelling leverde het precieze Le4! (i.p.v. het “normale” Pxc4 =) een gezonde plus van 0.6 op, zwart zijn stukken worden volledig gedomineerd en bijna al zijn pionnen staan op de verkeerde kleur. Na de partij werd uitvoerig gediscussieerd of zwart hier nog remisekansen heeft. Na analyse met de machine is gebleken dat zowel wit als zwart, zoals te verwachten, het vervolg niet zuiver hebben gespeeld en remise dus zeker nog tot de mogelijkheden behoorde. In de praktijk echter denk ik dat spelers op ons bescheiden niveau dit eindspel met zwart niet kunnen houden wat van Le4! de matchwinnaar maakt. Diederik die positioneel begint te spelen, waar gaan we het schrijven?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De mooiste partij was misschien wel &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Eric - Filip&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Eric is in een ver verleden nog omschreven als de meest talentvolle speler van onze club op Serge na, echter met grote hiaten in zijn spel (citaat Koen Heynen). Iedereen mag van deze uitspraak het zijne denken, het feit blijft dat Eric prachtige partijen kan spelen, wat hij hier bewijst tegen Filip.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.skdworp.be/images/kk1617/r6_diederik_stelling_4.png&quot; alt=&quot;stelling 4 fen: r4rk1/pbp3pp/1pnpq3/5p2/2P5/2Q1PN2/PP2BPPP/3R1RK1 w - -&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;c5! De dreiging Lc4 is ineens heel sterk en na het begrijpelijke maar zwakke Pe5? (Kh8 was beter) haalt Eric opnieuw uit met het knappe c6! (ook al geeft Stockfish nog andere mogelijkheden). Hierna domineert Eric de stelling volledig en heeft Filip eigenlijk geen schijn van kans meer. Het blijft dan ook een raadsel waarom onze voorzitter enkele zetten later (zie onderstaande stelling) remise voorstelde, een aanbod waar Filip niet lang moest over nadenken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.skdworp.be/images/kk1617/r6_diederik_stelling_5.png&quot; alt=&quot;stelling 5 fen: r1b2rk1/p1p3pp/1pP5/4pp2/2B5/4P3/PP3PPP/3R1RK1 w - -&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lc4+ met remise voorstel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In het klassement blijft Walter aan de leiding, gevolgd door Serge, Diederik en Kjell. Maar er moeten nog vele onderlinge duels gespeeld worden, alles blijft dus mogelijk in ons sterkste en spannendste kampioenschap in jaren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wordt vervolgd….&lt;/p&gt;</content><author><name>Diederik</name></author><category term="kk" /><summary type="html">In ronde 6 van het klubkampioenschap speelde vrijdag 10 man. Ook al sta ik niet gekend om mijn vlotte schrijfstijl, ik wil toch proberen om deze historische avond met een klein verslagje te eren.</summary></entry><entry><title type="html">Hard gevochten, broek net iets tekort</title><link href="http://www.skdworp.be/2017/01/29/ni-r6-verslag-geert/" rel="alternate" type="text/html" title="Hard gevochten, broek net iets tekort" /><published>2017-01-29T21:48:06+01:00</published><updated>2017-01-29T21:48:06+01:00</updated><id>http://www.skdworp.be/2017/01/29/ni-r6-verslag-geert</id><content type="html" xml:base="http://www.skdworp.be/2017/01/29/ni-r6-verslag-geert/">&lt;h2 id=&quot;voorspel&quot;&gt;Voorspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Na een lange winterstop trekt de IC-ploeg zich weer op gang. De vorige twee ronden waren goed voor twee overwinningen. Het behoud in derde afdeling lijkt nu dus al in kannen en kruiken. Hier en daar nog een puntje sprokkelen en Kees is klaar. Het voordeel is ook dat we onbevangen richting Waals-Brabant trekken, naar Wavre, de leider in 3B. Niets te verliezen en niet bang. Maar wel een goeie graadmeter: wat zijn we echt waard? Hoever mogen onze ambities reiken?&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-ontmoeting&quot;&gt;De ontmoeting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Serge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 1 is het eerste klaar. Met zwart in een Franse partij komt hij geen seconde in moeilijkheden. Met een fraai dame-offer forceert Serge tenslotte eeuwig schaak. Na twintig zetten is het eerste halve punt zo al binnen. En hoe! De analyse achteraf toont zelfs aan dat de zwartspeler in de eindstelling de beste papieren heeft. Maar bon, beter een half ei dan een lege dop en het eerste halfje in het al niet meer zo nieuwe jaar is binnen. 0,5 voor ‘de goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al snel volgt &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kjell&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; het voorbeeld van sterkhouder Serge. Op het tweede bord speelt hij een Colle tegen een bekende, sterke tegenstander. Het regende afgelopen zondag niet en dus was het ook binnen, aan het schaakbord, een ‘vrij droge’ partij. Want al meteen nadat Kjell op zet tien met een avontuurlijke paardzet de partij op gang denkt te trekken, biedt zijn tegenstander remise aan. Schrik allicht, afgelopen zomer heeft Kjell hem nog gevloerd in de Memorial Debast. In blitz weliswaar. 1,0 voor ‘de goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daarna is het even wachten alvorens we op bord 6 het volgende halfje kunnen verwelkomen. In het Londen-systeem (voor de niet-kenners waaronder ondergetekende: 1. d4-Pf6 en 2 Lf4 enz.) komt &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Filip&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; fijntjes uit de opening. Met een fraai manoeuvre weet hij bovendien een pluspion te versieren. Een dubbelpion weliswaar, maar toch. Ziet er goed uit. En dus kiest ook deze tegenstander wijselijk eieren voor zijn geld. Na enige aarzeling gaat Filip in op het remisevoorstel. Wellicht niet helemaal ten onrechte. Drie partijen en 1,5 voor ‘de goei’. Veelbelovend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Helaas gaat het vervolgens hard mis. En wel –allicht niet toevallig- bij de twee ouderdomsdekens van de ploeg. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert V.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 4 heeft met wit alweer een Koningsindisch tegen. Voor de derde keer in korte tijd. En omdat tradities er nu eenmaal zijn om in ere te houden, wordt voor de derde keer verloren.  Wel geknokt tot het bittere einde maar (dixit Serge) door een verkeerde paardzet tijd verloren. En dat is in de Koningsindische ratrace –wit valt hard aan op de damevleugel en het centrum, zwart doet hetzelfde maar dan op de koningsvleugel- vrijwel altijd fataal. Nog altijd zijn we ‘de goei’ maar we staan helaas nog steeds op 1,5.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Frank&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 5 maakt na een periode van inactiviteit zijn wederoptreden. Hij doet het met zwier en met een Bird-opening (Spaans met Ld2) die hij kent als zijn broekzak. Dat wordt meteen ook beloond met een goed, kansrijk middenspel. Op het eerste gezicht lijkt het evenwicht wel nooit echt verstoord. Helaas, driewerf helaas, in tijdnood slaat het noodlot toe. De zwartspeler tast even mis met fatale gevolgen. De aanhouder wint evenwel: op een mooie dag komt er een einde aan een lange reeks nederlagen. Het gevolg is wel: nog steeds maar 1,5 voor ’de goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelukkig speelt ook &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert M.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 3 mee. Al staat hij naar eigen zeggen in een vierpaardenspel met g3 van bij het begin minder en verovert de Waverse tegenstander na “nogal planloos” spel het loperpaar. Geert  blijft zich dapper weren in een partij die steeds meer wildwest wordt en open kansen biedt voor beide spelers. Met volgens Geert echter meer kans om te verliezen. Gelukkig slaagt hij erin een sterk paard op f3 te posteren en dat is meteen goed voor een half punt. Kortom en eindverdict: twee punten voor ‘de goei’.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;naspel&quot;&gt;Naspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Strijdend ten onder. Geknokt voor wat we waard zijn en afgaande op de Elootjes is de uitslag ook wel normaal te noemen. De twee sterkste teams van het hele pak hebben we nu gehad. Hen inblikken, zat er niet in. Daarvoor was onze broek wat te kort. Een beetje, niet veel en dat geeft hoop. Van alle andere ploegen in 3B hoeven we geen schrik te hebben. Te beginnen met de volgende ronde. Europchess: you better watch out!&lt;/p&gt;</content><author><name>Geert</name></author><category term="ni" /><summary type="html">Voorspel Na een lange winterstop trekt de IC-ploeg zich weer op gang. De vorige twee ronden waren goed voor twee overwinningen. Het behoud in derde afdeling lijkt nu dus al in kannen en kruiken. Hier en daar nog een puntje sprokkelen en Kees is klaar. Het voordeel is ook dat we onbevangen richting Waals-Brabant trekken, naar Wavre, de leider in 3B. Niets te verliezen en niet bang. Maar wel een goeie graadmeter: wat zijn we echt waard? Hoever mogen onze ambities reiken?</summary></entry><entry><title type="html">Toppie, toppie, toppie!</title><link href="http://www.skdworp.be/2016/12/04/ni-r5-verslag-geert/" rel="alternate" type="text/html" title="Toppie, toppie, toppie!" /><published>2016-12-04T00:00:00+01:00</published><updated>2016-12-04T00:00:00+01:00</updated><id>http://www.skdworp.be/2016/12/04/ni-r5-verslag-geert</id><content type="html" xml:base="http://www.skdworp.be/2016/12/04/ni-r5-verslag-geert/">&lt;h2 id=&quot;voorspel&quot;&gt;Voorspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Winst tegen Temse 2 zou ons een zorgeloze winterslaap garanderen. De prognose is wel dat deze clash der titaantjes alle kanten uit kan. Temse 2 en Dworp hebben net evenveel match- en bordpunten. De Waaslanders blazen dit seizoen ook warm en koud. In ronde 2 kregen ze een 0-6 pandoering om de oren, een ronde later sloegen ze terug en blikten Europchess met 0,5-5,5 in. De samenstelling van het team kan sterk wisselen en hangt allicht af van de beschikbaarheden voor Temse 1. On verra.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-ontmoeting&quot;&gt;De ontmoeting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Het eerste punt haalde &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Diederik&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met wit op bord 5 binnen. In een Spaanse partij kwam hij al snel veel beter te staan en die lijn werd in het middenspel stijlrijk doorgetrokken. Een ‘blote’ zwarte koning, open lijnen, materiaalvoordeel… De Temsenaar verloor ‘zijn broek en zijn bretellen’ en de boeken konden toe. Een blitz-start: 1-0 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op het topbord leverde &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Serge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met wit eveneens een knalprestatie. De reputatie van onze topspeler snelde hem allicht vooruit want zwart -nochtans niet de eerste de beste- speelde erg angstig. In een Engelse opening stelde hij al zijn stukken zo defensief mogelijk op. Met een stukoffer dacht zwart zijn vel nog te redden maar dat was buiten de waard, in casu Serge, gerekend. Met een fijn tussenzetje creëerde hij uitstekende mogelijkheden die wit vervolgens ook netjes wist te verzilveren. Mooi en al meteen 2-0 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Minder goed verging het &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kjell&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 2 met zwart. Na vier remises in de vorige vier rondes moest hij in de Waaslandse witspeler zijn meerdere erkennen. Zijn verzet was nochtans heldhaftig maar het liep al mis in de Spaanse opening. Hardnekkige tegenstand en knokken konden niet baten, in het middenspel was het kalf voorgoed verdronken. “Dringend nieuwe openingen gaan blokken”, was Kjell zijn commentaar. Dichter bij de waarheid is dat Kjell op dit sterke tweede bord uitstekend zijn streng trekt en een goede buffer vormt. Dat laat de lagere borden toe te scoren. 2-1 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op het laatste bord stond &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Walter&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met zwart moeilijk van bij het begin. Wit slaagde er ook in zijn positionele voordeel om te zetten in een pluspion. Daarbij moest hij –in een eindspel met twee torens en een dame- echter wel druk toestaan. Bovendien, intrinsiek is onze man een (Elo-)klasse beter. Dat besefte de Waaslander blijkbaar ook want hij bood remise aan. Het aanbod werd vriendelijk maar kordaat afgeslagen. Terecht, elk foutje wordt in dergelijke stelling afgestraft en Walter had er met reden vertrouwen in. Een overwinning van de volhardendheid. Meteen hadden we al minstens een matchpunt. 3-1 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert V.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met zwart op bord 4 had het in een Franse opening een hele partij lang moeilijk. Van de opening naar het middenspel: het bleef knokken en uitkijken. De witspeler, een telg uit de bekende schaakfamilie Barbier, speelde de beste zetten maar verbruikte daarbij ook zeeën van tijd. Dat wreekte zich in de slotfase waar hij enkele keren minder goed voortging. Met verlies van de partij tot gevolg. Ha, komt dat tegen: een Barbier de baard afgedaan! Ook de ploegoverwinning was binnen. 4-1 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meteen was de uitslag van de laatste ontmoeting, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert M.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met wit op bord 3, van minder belang. Voor de kenners: de opening was een Zwolle in het Catalaans. Van in de opening liep het minder voor Geert M. Hij verloor al snel een stuk maar bleef wel vechten en knokken. Richard Leeuwenhart. Ondanks de materiële achterstand leken er op een bepaald moment toch tegenkansen te ontstaan: wit creëerde een vrijpion. Finaal mocht het echter niet baten, de Temsenaar bleef secuur voortzetten en haalde een punt binnen. Eindstand: 4-2 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;naspel&quot;&gt;Naspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Een klein hoeraatje voor onszelf. Hiermee zijn we na vijf ronden en nog voor de winterstop met vijf matchpunten al quasi zeker van een verlengd verblijf in derde afdeling. We staan nu gedeeld zesde, midden in het pak, en op slechts twee punten van plek drie. Hier en daar nog eens scoren plus een beetje mazzel in de zes resterende rondes en we kunnen zelfs lonken naar een mooie ereplaats (Enfin, gelieve het zweefvliegtuig aan de grond te houden). Wellicht jammer voor ons dat de winterstop eraan komt, net nu we in de winning ‘mood’ zijn. Fijne eindejaarsfeesten!&lt;/p&gt;</content><author><name>Geert</name></author><category term="ni" /><summary type="html">Voorspel Winst tegen Temse 2 zou ons een zorgeloze winterslaap garanderen. De prognose is wel dat deze clash der titaantjes alle kanten uit kan. Temse 2 en Dworp hebben net evenveel match- en bordpunten. De Waaslanders blazen dit seizoen ook warm en koud. In ronde 2 kregen ze een 0-6 pandoering om de oren, een ronde later sloegen ze terug en blikten Europchess met 0,5-5,5 in. De samenstelling van het team kan sterk wisselen en hangt allicht af van de beschikbaarheden voor Temse 1. On verra.</summary></entry><entry><title type="html">Met de hakken over de sloot</title><link href="http://www.skdworp.be/2016/11/28/ni-r4-verslag-geert/" rel="alternate" type="text/html" title="Met de hakken over de sloot" /><published>2016-11-28T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-28T00:00:00+01:00</updated><id>http://www.skdworp.be/2016/11/28/ni-r4-verslag-geert</id><content type="html" xml:base="http://www.skdworp.be/2016/11/28/ni-r4-verslag-geert/">&lt;h2 id=&quot;voorspel&quot;&gt;Voorspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Soignies, laatste in de stand met nul punten, kreeg in de drie voorgaande ronden telkens een 5-1-pandoering. Zelf moeten we natuurlijk ook niet te hoog van de toren blazen met amper één op zes. En dus was winnen cruciaal. Elo-gewijs waren we trouwens ook favoriet. Helaas, kost wat kost moeten scoren, zet ook extra druk natuurlijk.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-ontmoeting&quot;&gt;De ontmoeting&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Op bord 1 was het pleit snel beslecht. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Serge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; stond met zwart van meet af aan goed na een blunder (dixit Serge) van zijn tegenstander. Hij had alle open lijnen, zowel voor torens als lopers en met een korte versus een lange rokade ging de aanval op de witte koning erg hard. Erop en erover. Serge kwam, zag en overwon. 0-1 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op het tweede punt was het langer wachten. Het kwam er, met de nodige mazzel op bord 4. Met wit kwam &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert V.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; zwaar onder Koningsindische druk. Gelukkig wel met enige materiële compensatie. Na het nodige gerommel op het midden van het bord won zwart uiteindelijk alle materiaal terug. Toen niemand –en zeker de zwartspeler niet - het nog verwachtte, zorgde een frisse slotcombinatie toch nog voor een onverhoopt punt. 0-2 alweer voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nog anderhalf punt uit vier matchen. Dat zou moeten lukken. En toch. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Filip&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 5 was met wit in een solide partij alvast goed voor een halfje. In een damepion-opening  genoot hij met volle teugen van een sterk paard. Keerzijde was wel dat de tegenstander dat compenseerde met… een sterk paard. De partij kabbelde rustig verder zonder dat één van beide spelers veel uitgesproken kansen kreeg. Kortom, een meer dan verdiend halfje. 0,5-2,5 voor nog maar eens de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tot zover het goede nieuws. Want op bord 5 had &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Walter&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; met zwart in een Siciliaanse partij en in een iets te romantische bui, erg optimistisch zijn pionnen in de strijd gegooid. Hij kreeg meteen lik op stuk, de tegenstander creëerde twee vrijpionnen die enkel te stoppen waren mits het offeren van een paardje. Ondanks hardnekkig verzet en veel inzet viel het kalf niet meer te redden. 1,5-2,5 (gelukkig nog altijd) voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En toen begon het nagelbijten. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Kjell&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; op bord 2 kwam met wit schitterend uit de opening.  Het leek erop dat hij er, zoals op bord 1, op en over zou gaan. Helaas, pindakaas. Na zijn catastrofaal begin verdapperde de zwartspeler, bood taai weerstand en uiteindelijk zag Kjell zijn correct geofferde pion uit de opening niet meer terug. Wel kwam de remise nooit in gevaar (ongelijke lopers) maar iedereen was het erover eens: hier had meer in gezeten. 2-3 voor de ‘goei’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dan beten we nog veel meer en nog veel langer op onze nagels. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Geert M.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; had met zwart op bord 3 een hele partij lang een mooi gelijkopgaande stelling. Het resulteerde in een toreneindspel waarvoor het woord remise is uitgevonden. Alleen, Geert had nog maar luttele minuten op de klok. Het leek erop dat de tegenstander die tijdshandicap ten volle wou uitbuiten, hij bleef maar doorspelen. Niet ten onrechte natuurlijk, in geval van winst was het 3-3. Zover kwam het gelukkig voor ons niet. Plots stelde de Soignies-enaar (of hoe noem je een inwoner van Soignies?) zelf remise voor. Sportief! Half punt, game en match! 2,5-3,5 voor de ‘goei’. Oef, opdracht volbracht!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;naspel&quot;&gt;Naspel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Door deze overwinning staan we nu drie punten voor de eerste degradatieplaats. Het geeft even ademruimte en dat was meer dan nodig. Zondag is het thuis tegen Temse 2 en zij hebben krek evenveel punten als wij. Als we winnen, gaan we fluitend de winterstop in. Mannen! Smeer allemaal jullie benen maar al in.&lt;/p&gt;</content><author><name>Geert</name></author><category term="ni" /><summary type="html">Voorspel Soignies, laatste in de stand met nul punten, kreeg in de drie voorgaande ronden telkens een 5-1-pandoering. Zelf moeten we natuurlijk ook niet te hoog van de toren blazen met amper één op zes. En dus was winnen cruciaal. Elo-gewijs waren we trouwens ook favoriet. Helaas, kost wat kost moeten scoren, zet ook extra druk natuurlijk.</summary></entry></feed>